【香港澳門化】封港鎖關？ 再有新澳門學社成員赴港被拒入境

中國國家主席習近平將於本月29日至7月1日訪港，而香港當局濫權更淪為與澳門當局「睇齊」。繼新澳門學社理事長鄭明軒於26日下午赴港覆診被拒入境，學社另一名鄭姓理事，亦於同日晚上10時抵港後被拒入境，並在零時遣返回到本澳。

據悉，鄭先生於今晚9時由澳門乘船出發赴港，打算經香港前往內地辦理私人事務。鄭先生表示，以往也經常這樣安排行程，從未被香港入境處為難過。鄭先生又稱，知悉同日較早前鄭明軒被拒入境，途中他已有少許心理準備。但結果於晚上10時抵港後，果然同樣在自助入閘機處受阻，再被香港入境處人員帶往一室問話，及後被要求簽署三份通知書。由於鄭先生簽署了其中一份被拒入境通知書，所以入境處給予他一份作留底。

鄭先生稱，入境處人員同樣問他赴港目的為何、帶多少現金、有沒有親戚在港等問題，他當時感到不滿，並斥「反正我點答你都唔俾我入境㗎啦！」直至晚上11時，他被安排乘船返澳。